@inproceedings{RN21379,
   author = {Bichi, P.},
   title = {Enseigner la lecture littéraire au cycle 3 : un après-coup ?},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {www.congresintaref.org/actes_pdf/AREF2007_Paule_BICHI_444.pdf},
   year = {2007},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21380,
   author = {Bisault, J. and Berzin, C.},
   title = {Analyse didactique de l’activité effective des élèves en sciences à l’école élémentaire},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {www.congresintaref.org/actes_pdf/AREF2007_Joel_BISAULT_384.pdf},
   year = {2007},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21381,
   author = {Colsoul, A. and Carrette, V. and de Biseau, J.-C. and Poncelet, J.-F. and Wolfs, J.-L.},
   title = {Etude des connaissances des élèves à propos de la notion d’évolution dans l’enseignement primaire et secondaire en communauté française de Belgique},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-c/Etude\%20des\%20connaissances.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@article{RN22077,
   author = {Labeeu, Marc},
   title = {Premiers mois en classe du primaire},
   journal = {Éducation & Formation},
   volume = {e299},
   pages = {98–107},
   url = {http://revueeducationformation.be/include/download.php?idRevue=17&idRes=161},
   year = {2013},
   type = {Journal Article}
}



@article{RN22078,
   author = {Durler, HéloÏse},
   title = {L'autonomie de l'élève et ses supports pédagogiques},
   journal = {Recherches en Éducation},
   volume = {25},
   pages = {57–67},
   url = {http://www.recherches-en-education.net/spip.php?article331},
   year = {2016},
   type = {Journal Article}
}


@inproceedings{RN21384,
   author = {Espinosa, G. and Rubi, S.},
   title = {Le passage CM2-6e : une étape marquée par le genre ?},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/symposiums-longs/coordinateurs-en-c/genre-et-education/Le\%20passage\%20CM2-6eme.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}


@inproceedings{RN21385,
   author = {Fagnant, A. and Vlassis, J.},
   title = {Résolution de problèmes et représentations : Construction de dessins libres ou utilisation de schémas prédéfinis?},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-g/Resolutions\%20de\%20problemes.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21386,
   author = {Fontanini, C.},
   title = {Les manuels de lecture de CP sont-ils encore sexistes ?},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {http://www.congresintaref.org/actes_pdf/AREF2007_Christine_FONTANINI_108.pdf},
   year = {2007},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21387,
   author = {Grimaud, F.},
   title = {La présence d’un élève en situation de handicap dans une classe ordinaire : Un effet loupe pour étudier le travail enseignant.},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-e/La\%20presence\%20dun\%20eleve.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21388,
   author = {Issaieva, E. and Crahay, M.},
   title = {Conceptions de l'évaluation, de l’apprentissage, de l’intelligence et sentiments d’auto-efficacité chez les enseignants du primaire : Quels liens ?},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-i/Conceptions\%20de\%20levaluation.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@article{RN22076,
   author = {Colsoul, Alain},
   title = {Construction de la compétence de conduite de classe pendant la formation initiale des enseignants},
   journal = {Éducation & Formation},
   volume = {e294},
   pages = {67–76},
   url = {http://revueeducationformation.be/include/download.php?idRevue=10&idRes=83},
   year = {2010},
   type = {Journal Article}
}

   

@article{RN22074,
   author = {Gasparini, Rachel},
   title = {Normes scolaires et normes professionnelles à l’épreuve des troubles du comportement ?},
   journal = {Recherches en Éducation},
   volume = {35},
   pages = {38–49},
   url = {http://www.recherches-en-education.net/spip.php?article382},
   year = {2019},
   type = {Journal Article}
}


@inproceedings{RN21391,
   author = {Netto, S.},
   title = {Etude de la professionnalisation par l’analyse des représentations sociales et professionnelles. Le cas de la représentation du métier d’enseignant pour des futurs enseignants et des enseignants en école élémentaire},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-n/Etude\%20de\%20la\%20professionnalisation.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21392,
   author = {Plaisance, E.},
   title = {L’éducation inclusive, genèse et expansion d’une orientation éducative : le cas français},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-p/Leducation\%20inclusive.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@article{RN22075,
   author = {Ferone, Georges},
   title = {Numérique et apprentissages : prescriptions, conceptions et normes d’usage},
   journal = {Recherches en Éducation},
   volume = {35},
   pages = {63–75},
   year = {2019},
   url = {http://www.recherches-en-education.net/spip.php?article382},
   type = {Journal Article}
}



@inproceedings{RN21394,
   author = {Raybaud-Patin, N.},
   title = {Nature et évolution des statuts des élèves, sur une année scolaire, dans des classes d’écoles primaires
en français, mathématiques, éducation physique et sportive},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-r/Nature\%20et\%20evolution.pdf/view?searchterm=raybau},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21395,
   author = {Richardot, S. and Vermunt, M.-F.},
   title = {« On doit toujours obéir au maître ? » une étude sur la soumission à l’autorité chez des élèves français d’école maternelle et élémentaire},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-r/On\%20doit\%20toujours\%20obeir.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21396,
   author = {Tazouti, Y. and Jarlégan, A.},
   title = {Effets différés des apprentissages en grande section de maternelle sur les apprentissages en fin de CE1},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-t/Effets\%20differes.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21397,
   author = {Tremblay, P.},
   title = {Évaluation comparée de la qualité de deux dispositifs scolaires destinés à des élèves ayant des difficultés d’apprentissage},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-t/Evaluation\%20comparee.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}

@inproceedings{RN21398,
   author = {Wanlin, P.},
   title = {Quels dilemmes les enseignants doivent-ils gérer ?},
   booktitle = {Congrès de l'AREF},
   url = {https://plone.unige.ch/aref2010/communications-orales/premiers-auteurs-en-w/Quels\%20dilemmes.pdf/view},
   year = {2010},
   type = {Conference Proceedings}
}